IT組織「前線科技人員」淪為莫乃光走狗，為飯民缺席投票護短

已重覆講咗幾次，但怕有人唔知：「前線科技人員」原先係為反對創科局而成立，於立場上理應與支持創科局成立嘅莫乃光對立；但係當創科局最終響莫乃光同民主黨成功護航開設之後，「前線科技人員」貫徹「If you can’t beat them, Join them」嘅要旨，倒戈成為莫乃光及飯民走狗。近來更由於創科界一事無成，此組織更搖身一變成為「時事評論專頁」，只可惜由於呢班IT狗經濟同政策知識都好有限之餘又成日鍾意挑機，結果好多時都係自取其辱收場：響呢篇〈唔好意思，我係想話前線科技人員，同埋眾新聞中產平民，全部都係唔識經濟學嘅垃圾〉就係其中一個出醜例子，大家可以自行參詳。

不過今次響呢度講嘅係第二樣嘢。因為除咗亂噏經濟政策之外，「前線科技人員」另一個重要任務就係要護主：一眾IT走狗嘅主人莫乃光。話說莫乃光除咗最近七事頻頻，身為IT界代表垃圾會議員，竟然可以響舉辦活動後將大量個人資料洩出，而為咗掩飾呢件七事，仲響公佈洩露私隱事件同日話自己有「突然性失聰」黎轉移視線，等奸計成功之後又話原來只限右耳失聰、「治療後經已有好轉」，然後仲話「目前狀況唔適宜開會，但又可以在家裡辦公」，啲講法係咪熟口熟面？咪臭係一般打工仔偷懶射波嘅恆常口吻囉！

結果響呢條友自製病假之後（但去到執筆之日又突然好番，可以投票啦！），莫乃光一連幾日缺席立法會各大小會議，當中就包括九龍灣音樂噴泉撥款動議。

即係飯民議員偷懶缺席唔投票，就梗架啦，即使我多次聲嘶力竭提醒大家呢班友人工逗足，但就寧願去日本旅行都唔出席投票，所有黃屍都係寧願港女式我唔聽我唔知我唔理，總之缺席累積到一定程度，各人就會麻木，呢啲幾乎已成為飯民大台主流。

但再無恥啲，就會好似「前線科技人員」組織咁樣，竟然將是非巔倒黑白，倒轉黎講：呢班IT走狗嘅講法係，既然立法會建制派係佔咗絕對多數，所以咩議案飯民都係唔會成功阻止得到，所以「投票紀錄可以參考、增加阻力可以係一個方法、但唔好期望過高。」然後又話「條路點行落去，大家可以各師各法……有人繼續立會資源戰，多一個平台總好過少一個」

睇到呢度就真係要屌老母：講到尾，呢班「前線科技人員」IT走狗，就係想幫佢地主人上個禮拜無出席投票開脫！「我地主人莫乃光雖然無開會投票，但因為飯民響垃圾會投票憑投必輸，所以投票紀錄只可以參考架咋」然後仲有一隻IT選萎走狗Charlxx LoxB補多句：「就算我主人出席投票呀，係咪代表個議案就可以夠票否決通過先！」然後就將莫乃光明明出住公帑納稅人9萬8月薪，但連基本議員義務都不盡嘅責任推得一乾二淨──呢個世界有無咁著數？

其實要踢爆「前線科技人員」同班IT損萎走狗嘅護主邏輯好簡單：第一，如果個個都學莫乃光咁鍾意開會就開，唔開就唔開，投唔投票都無乜所謂，咁點對得住次次都有準時出席投票嘅陳志全、朱凱迪？定係你「前線科技人員」想講，呢兩條友次次都準時開會係戇尻，學你地主人莫乃光練精學懶，得閒出席幾次，唔鍾意就唔「番工」開會先係正途？如果「前線科技人員」食個講法真係合乎邏輯，一個偷懶唔開，一個次次勤力去開，究竟係前者賤格、定後者戇尻，唔該比個答案出黎。

再進一步，如果因為投票輸梗，響垃圾會開會與否已唔重要，垃圾會議員職位作用只剩番作為「立會資源戰，多一個平台總好過少一個」，我要響度問一句，究竟莫乃光有無將佢所有立法會議員薪津拎哂出黎打「立會資源戰」？拿，你千祈咪同我講立法會議員做嘢好辛苦、有番咁上下人工係應得架？明明就係你班「前線科技人員」同IT損萎走狗講，話「立法會投票只係得一個紀錄」、根本永遠贏唔倒建制派，所以開唔開會都唔重要架！既然響垃圾會做乜都無用，點解仲好意思收足個個月九萬六袋落袋？

然後我仲好記得林忌講：「乜有人會以為響IT界黎講，九萬幾人工叫做好多？」OK！咁莫乃光更加唔會稀罕果些少薪水係咪？咁唔撚該你班IT走狗，立刻叫你地主人公開佢有無每個月將人工資助「立會資源戰」！如果無嘅話，就只係講盡歪理、轉移視線、幫你地主人唔撚投票護短嘅垃撚圾！

推